林鄭月娥：過咗今晚 香港仍然有言論、新聞、集會、示威和遊行自由

#oldnewsissoexciting

以下是行政長官林鄭月娥今日（六月三十日）於聯合國人權理事會會議的視像發言（中文譯本）：

主席女士：

作為中華人民共和國香港特別行政區行政長官，我希望藉此機會闡述有關香港特別行政區維護國家安全法律的立場。

無論是在中國還是在任何其他國家，國家安全均屬中央事權。在所有國家，就國家安全立法的權力都屬於中央政府。香港是中國不可分離的部分，是一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。作為在「一國兩制」方針下的特別安排，香港和澳門兩個特別行政區的《基本法》要求特區自行立法以維護國家安全。澳門在二○○九年完成了這項工作；香港在二○○三年曾嘗試立法但未能完成，至今仍未能履行其憲制責任。國家安全影響的是包括750萬香港居民在內的全國14億同胞，我們能對這個存在於香港的國家安全漏洞長期容忍嗎？

立法維護國家安全的需要現在迫在眉睫。自去年六月，在外部勢力煽動下，暴力不斷升級，香港飽受創傷。我的高級警務同事郭蔭庶和知名女商人何超瓊分別於今年三月和去年九月在本理事會上發言，他們闡述了多宗涉及非法藏有彈藥和槍械的案件構成的恐怖主義風險，以及無辜的香港市民受到的可怕威脅。香港曾被評為世界上最安全的城市之一，但今天安全和穩定已成為備受關注的議題。

在同一段時間，鼓吹「港獨」、「自決」的組織煽動示威者，很多時候是被激進化的青少年，公然污衊國旗、損毁國徽和衝擊中央駐港機構。此外，部分本地政客多次揚言要癱瘓香港特區政府施政，更有部分乞求外國政府干預香港事務，甚至對香港實施制裁。這些對主權和國家安全的威脅，以及顛覆國家政權的風險，任何中央政府都不能視而不見。簡而言之，這些行為已經觸碰了「一國」的紅線，必須採取果斷行動。

全國人民代表大會是中國最高的權力機關，擁有憲制權力及責任為香港特別行政區制定國家安全法律。將制定的全國性法律已結合香港特區具體情況，並將根據《基本法》在香港公布實施。

法律旨在防範、制止和懲治任何分裂國家、顛覆國家政權、恐怖活動、勾結外國或者境外勢力危害國家安全的行為，這些罪行在法律中會有明確定義。法律只針對極少數違法的人，而絕大多數香港居民的生命和財產、基本權利和自由將受到保障。

立法體現了重要的法律原則，例如無罪推定和保護嫌疑人的權利，而且沒有追溯力。除了極少數的特定情形外，香港特別行政區對法律所訂的罪行行使管轄權。香港特別行政區政府警務處和律政司及獨立司法機構將分別負責進行調查、檢控和裁決，包括終審。這項法律不會影響香港享負盛名的司法獨立，不會影響受《基本法》及有關國際公約適用於香港的有關規定所保護的個人合法權利和自由，包括言論、新聞、集會、示威和遊行自由。簡而言之，立法不會影響「一國兩制」和香港的高度自治。

香港是一個自由和多元的社會，我們尊重不同意見，擅於凝聚共識；但是「一國」原則不容爭辯，亦無任何妥協空間，因為沒有「一國」，「兩制」將無立足之地，香港的穩定與繁榮將備受威脅。對於那些敵視立法的外國政府或政客，他們那「雙重標準」的取態着實令人失望。所有指控中國的國家本身均有就國家安全立法，我們看不到為甚麼只有中國不可以制定國家安全法律來保護自己的每一吋領土和每一個國民。

主席女士，我在三年前就職時，表明會落實「一國兩制」、維護《基本法》、捍衞法治，並促進中央和香港特別行政區關係發展。儘管近年社會氣氛變得緊張，我仍然相信只要堅持「一國兩制」，實踐維護國家安全的法律，香港定能安然度過自去年六月起發生的這場政治風暴，並在恢復穩定的同時變得更強。我和特區政府會堅定不移地用好香港的優勢，把握國家發展帶來的機遇，為港人創造更美好的生活。

我促請國際社會尊重我國維護國家安全的權利，尊重港人對穩定與和諧的期盼。謝謝。

回力鏢 是常識吧

唔係講就係，佢根本言行同支那人一樣。

講一套, 做一套

跟中國一樣
只有言論 新聞自由一次

講一套做一套

已經唔係回力鏢既程度啦
而家係擘大眼講大話

具有中國特色的言論自由

只能用一次既自由

其實真係好好奇佢哋理想嘅香港係咩樣

認同，而家咪又係有得食有得柯

盛智文表示，港人現時享有的自由度甚至比英殖時期高，大眾及媒體仍可各抒已見，人們又可以隨意上網及瀏覽社交網站如facebook、google，反問「我們沒有哪方面的自由？」，他又指普選 (Universal suffrage)制度不一定可行，國家領導體制 (leadership country system) 亦可令人民生活更好，中國便是一個例子。此外，他不同意訂立國安法損害香港經濟地位，認為中國仍需要經香港在資本市場、股票市場等與世界連接，世界亦需要香港進入中國市場。他指，只要人們不違犯國安法便不用擔心，又保證《蘋果日報》可以繼續營運。

係咪要變成一個普通嘅大陸城市就係佢哋嘅目標？

冇理想
只有唔想

屌你老母喇

新聞自由？404 Not Found

你做一隻為無反抗之力既狗
佢做永遠既主人 佢死左仲有佢既家族
永續奴隸制

基本上同人講佢老豆係女人
仲要大家信咁上下程度

上大灣區啦

distrust and verify

中國特色

全面支化，衰過北韓。

old news
拉

個自由一生人只可以用一次咁解啫

打工仔心態係無理念預想
香港爛成點，佢仲覺得收到份糧就wfc

基本法腐乳

只要唔觸犯到國安法條款就無問題
即係自由受限

正想講回力鏢
林鄭真係特別靈

佢approve先有 咁仲算唔算自由

國際恐怖份子講野邊有人信

I'm the master of the ship.
I have my wife's permission to say so.

幫政府答埋：言論自由同新聞自由只有喺唔影響國家安全既情況下先有

講就緊係咁講架
而家做左都同你講無影響架啦

on9

蘋果唔計

同中共嗰套一樣 講一套做一套

R T H K 入唔到場呀 點好呀

自由包括圍犯國安法？

一個地方受唔受人重視，就係講信用，破壞信用仲有咩人敢同你做生意

#請廣傳

曾受蘋果及壹週刊訪問過嘅手足
或申請過蘋果基金嘅手足
請先清屋確保安全

#有人被制裁嬲嬲豬
#拎黎老闆嚟出氣

帶頭破壞香港的信用，屌你老母！

仲有cctvb咪仲有新聞自由，仲有微博咪有言論白由
仲會藍絲集會咪有集會自由
佢無講過佢d自由要同你認知既自由一樣喎

鞭！繼續鞭！

講一套做一套，冇野可以信

新聞自由

推[twitter要人］五眼聯盟聲明撐港，推到五眼加入制裁港共行列！ - 分享自 LIHKG 討論區

推我願榮光歸香港

有支持共產黨同反美既自由

有自由 你撐政府咪有 仲可以為所欲為添

只係一班享受緊優質生活既老人

笑撚咗

話你on9驚你嬲
有一國兩制tim

有左《宇宙國安法》
港豬終於可以體驗中國式自由

bin

知唔知咩係回力鏢？

屌佢老尾佢收皮啦，攞班狗去做政治機器，一邊打壓新聞自由唔比港台入內採訪，一邊出新聞稿話仍然有，由上年開始已經冇啦，連遊行都比你話599G，香港仲邊有自由？

可能打錯字，原本想打冇

有 淨返啲黨媒 紅媒新聞囉

信支共港共 = 信黑社會

證明柒婆已經話唔到事
邊個有槍就大晒

中国無得上google facebook咁即係無自由啦

有, 中國式自由

bin C

過咗今晚
但唔保聽晚

官腔都係咁 好小心講野

Ho 7

你有言論自由 我有自由拉你

笑撚死

自由係中國既定義係唔同架

林鄭仲做緊發展局局長果陣已經係咁架啦，一路同利東街租户講幫緊你幫緊你，到頭來一野拆鳩哂啲樓

全部承諾都係假

六四無死人，無死人，無死人

林鄭依啲八婆笑面虎, 點會講真說話

連自己都呃埋

信佢一成都死啦

美國人：「我們有言論自由,就係喺白宮前面唱美國總統是傻仔都冇事」
蘇聯人：「咁又點？我哋喺克林姆林宮前面講美國總統是傻仔都冇事！」

恆指都穿撚哂國安法價位啦

仲話乜都冇變

扮乜撚野有自由啫？

你連反對聲音都容不下

講乜撚野香港人仲有言論同出版自由啊？

Oh !
又捉到！

Send 五眼！

推

澳門掛其實呢個問題值得思考

咁樣會易啲預判佢下一步會做咩

CCP is CANCER！！！

屌你老尾 淨係識講大話

呢啲真係要推
支那呢種得個講字呃咗唔少藍絲

林奠：香港仍然有新聞自由，不過蘋果唔計

信佢咪冚家剷囉

可唔可以唔好撚再講野

老共「七不講」（普世價值、新聞自由、公民社會、公民權利、中國共產黨的歷史錯誤、權貴資產階級，以及司法獨立，全部不要講）
宜家香港墜落，開始七不講，不講新聞自由

diu

遮住良心講嘢

Yes

講一套 做一套
自己睇外國新聞就知拉肥佬黎單野著晒火

言論有自由，但鬧政府唔得
集會有自由，但反對政府唔得
新聞巿自由，但講政治壞話即係顛覆國家

係佢把口講出黎真係想笑
不斷打壓緊新閒同集會自由仲講得出呢d說話

垃撚圾

聯署支持封殺微信同TikTok

畀人揭穿曬 都仲要撐仲要扮

有（限制）言論自由

之前重日日播廣告講埋啲國安法唔會影響言論自由之類難聽過粗口嘅嘢，依家廣告都廢撚事播

新時代特色社會主義下的「新聞自由」

佢有無份食file找數?

香港仍然有 直到我個仔無得讀書為止

push